中美貿易談判首日 特再向華企開刀 全球美軍基地 擬停售中興 華為手機

中美貿易談判首日 特再向華企開刀
全球美軍基地 擬停售中興 華為手機

■美國財長姆欽率代表團抵達北京，與中方進行為期兩日的貿易談判。路透社

【中美貿易戰】

全球矚目的中美高層貿易談判昨在北京展開首日會談，國務院副總理劉鶴力戰以美國財政部長姆欽為首的「白宮群英」。美特朗普政府先下手為強，威脅再向中興通訊等中國科技企業開刀，向外放風指基於國家安全，正考慮發出行政命令，限制中興、華為等中國科企在美出售電訊設備。美國防部率先亮劍，要求全球美軍基地停售中興及華為手機，中美貿易戰隨時升級。

■中興、華為手機被指可淪為北京刺探或破壞美軍通訊的工具。

美國《華盛頓郵報》報道，美國防部上周五發出指令，禁止全球美軍基地零售點出售中興通訊及華為的手提電話。國防部發言人伊斯特本指，華為及中興手機或會為國防部人員、資訊及任務帶來不能接受的風險。雖然中興、華為否認，但美國防部官員擔心，華為、中興手機或可成為北京刺探或破壞美軍通訊的工具。

稱停售基於國安理由

另一份美國大報《華爾街日報》引述多名消息人士稱，特朗普政府基於國家安全理由，或在數星期之內，發出行政命令，限制若干中方企業，在美出售電訊設備。報道指出，限令一旦落實，中興及華為勢將受到衝擊，令中美科技貿易戰隨時升級。

報道指出，白宮考慮的做法之一，是對和美國政府有商業往來的企業設限，要求這些企業使用的網絡設備不得由「可能構成國家安全風險」的廠商製造。報道指出，白宮未有最終決定，限令範圍有多大亦未知。白宮國家安全委員會發言人拒絕評論有關報道，中興暫未回應，華為強調他們十分重視資訊安全及客戶隱私。

美國來勢洶洶，美國總統特朗普卻再打「關係牌」，向對手、國家主席習近平示好，一面讚賞美國談判團為爭取公平貿易競爭而努力，一面又說：「我期待在不久的將來跟習主席會面。我們總會有一個良好的關係。」

美財長訪京感振奮

中美貿易戰隨時升級之際，以美國財長姆欽為首的美國貿易談判團，昨在北京和以副總理劉鶴為首的中方談判團，展開首日會談。姆欽會前向中方示好，對到訪北京感到振奮。中國外交部則表示，希望雙方能夠取得互利互惠的成果。美駐華大使館表示，中美經貿高層會談昨午舉行首日會談後，今日將會繼續。外界預期，雖然中國或在會上提出推出一系列短期措施，令美可能推遲對500億美元（3,925億港元）的中國商品開徵關稅，但今次會議未必能從根本上改變中國的經貿政策。

中國外交部發言人華春瑩昨表示，期望透過一輪會談就可解決所有問題，是不切實際的，強調只在美方有決心解決相關問題，中美貿易談判將會是正面的。美方談判團代表之一、美國貿易代表萊特希澤會前亦放淡風，形容談判將是「很大、很大的挑戰」。

路透社/法新社

下一則
白宮七雄全屬鷹派 劉鶴難應付

人地美國都未仆錘支那已經大豆蘋果乜都打. 南海放雷達設導彈不單止仲要搞鳩人地響非洲既機師

隨口upD講到明係短期仲要無保證既所謂措施就想氹美國佬落搭 屌你老母支那你訓撚醒未

美軍唔係全部用Iphone 架咩